刷新 45 回复 221 关注

举报只看`#537955` **精品**大约1个月之前 10-30 13:49:47

洞主刚结束了在美国找第一个SDE实习的过程，趁我毕业没多久短期内戒不掉树洞，想在这里记录一下。
（如果有人认出了我请不要声张哈哈哈）
经历了这次经验，对在美国找工的时间线、刷题、海投/内推、白嫖OA、面试等方面有了大致的了解。我没有和已经工作的前辈们深入交流，眼光很有局限性，所以各位参考就好。



### Overview



投了51份简历，目前总共收到15个online assessment (线上限时自己做题，简称OA)，其中4家简历没被筛掉有进入到技术面试的流程，最后拿了2个offer。
背景：无实习，只有很菜的科研经历和一看就非常水的project，在THU刚毕业的相关专业本科生中属于中位数
时间线：



> 6 月：开始刷题
> 7 月：开始海投简历
> 8 月：继续海投简历，人到美国刚下飞机，进行了第一场技术面试，华丽地挂了
> 9 月：认识了一些校友，开始有内推投简历，同时也积极参加学校的career fair，进行了多个面试，被亚麻捞，逐渐躺平
> 10月：把其他进行中的面试流程走完，accept了某个offer后彻底躺平



可以看出我投的简历数量以在美国全力找实习的人来说不算很多，因为被亚麻捞了就没有再投了。
今年是个挺不错的年份，亚麻捞了很多人，应该还会继续捞好一阵子，只要能把握机会就有了一个挺不错的实习去处。
（虽然一亩三分地有很多亚麻的伤痕文学，但亚麻据说intern还是值得去的）



`#2824394` 大约1个月之前 10-30 13:50:20

[洞主]

### 海投 vs 内推



话说在前面，投简历是一个碰运气的过程。在美国找实习的市场上，最被认可的其实是有N个北美实习的简历，比如UWaterloo的CS学生本科的培养方案就要求做好几个实习。在国内有实习经历应该也不错，我认识的人里面拿到最多面试的在BAT里面的两家实习过；但加成不大，必须要有心理准备，我们来到美国就是从零开始积累北美工作经历的。如果没有在国内实习也不要太慌张，我们要的只是1个offer，只要能过任一个公司的简历关，接下来就是拼实力的时候了。另一个角度想，许多本地学生从拉跨小公司一路实习才来到技术强的科技公司，而我们一步到位，必然会经历多一点波折。



亚麻可以海投，如果确定几天内找不到内推的也可以赶紧海投了，因为投得早比内推还有用。
有内推就找内推，原理上简历被看的概率更大，不过因为SDE实习的人力市场远远供过于求，所以对内推也不用有太高的期待。对于实习生来说，内推只是内推人在公司内部的系统放一下简历而已。



目前我的43个海投里面有3个进行到技术面试，16家被简历/OA拒（=简历有被看），19/43=44.2%；找的8家内推有1个进行到面试，2家被简历/OA拒，3/8=37.5%，剩下的公司还淹没在茫茫简历海中。这里面也有bias，我是特别想去的公司才找了内推，可能本来申请的人就特别多。以我有限的样本来说内推还是挺有用的，那一个进行到面试的公司是我海投绝对不会被捞的公司，也是最后决定去的那家。



`#2824396` 大约1个月之前 10-30 13:50:29

[洞主]

### OA



OA 是一种做了不一定有用，但不得不做的东西。很多公司都会在candidate做完OA之后才看简历，所以常常有完美做出OA之后很快被拒的情形，这种公司被称为白嫖OA，因为他们白嫖了我们的时间。



我遇到过 Hackerrank, Codility, CodeSignal 这几种。
Hackerrank 是大多数公司采用的系统，每家公司可以自己定制题目。由于公司都很懒，不会太用心出很多道题来当OA的题目，所以可以上一亩三分地找面经，可以命中一两道以上。Hackerrank 一般会给你 test case，有 public 也有 hidden 的可以测试，公司内部还会有额外的 hidden test case。
Codility 我只有遇到一家用。
CodeSignal 比较特别，是做一次就可以选择共享给所有用 CodeSignal 来 OA 的公司，由于有的公司要求开摄像头，所以最好即使是不要求开摄像头的公司发来 CodeSignal 请求的时候就开摄像头一并做了。CodeSignal 有四题，题库挺大，值得多花一些时间看一亩上的面经，也有机会命中一两题。另外做题时间也被算进分数里面，最高分850，拿845以上就是做题又快又好的水平。但很多用 CodeSignal 的都是白嫖公司，845以上提交结果后秒拒是很常见的事情，反倒是简历很强的人有780拿到面试的情况。



`#2824587` 大约1个月之前 10-30 14:27:04

[洞主]

### 面试



我遇到的面试大概有三类，一般流程是 hr phone call, 技术面试（做题）, behavioral question 面试。技术面试时肯定会有的，其他两个每家公司不一样。



### HR phone call



hr phone call 会简单问简历，并了解 candidate 对该公司的意向，也有的会问 behavioral question。像 Palantir 是会之后结合简历刷人的，我就被刷了，其他的大多是确认你是个正常人、对那家公司不是一无所知即可。



### 技术面试



技术面试，啊哈，这就是刷了几个月Leetcode终于要展现成果的时候了。好不容易来到美国的大家，做题的毅力和决心必然是有的，但技术面试除了解出题目之外，还有几点是我遇到的公司都很注重考察的：



- 

- 对模糊问题的厘清能力：面试官给出题目之后，确认攸关解法的细节（比如给的是 int 还是 double、有没有 duplicate element、或 string length 可不可以假设成 O(1) 这种），也就是平常我们做 LeetCode 底下会给的条件，因为有时候同一个描述、不同的条件会有极为不同的解法
- 

- 清楚解释自己思路的能力：开始动手写码之前，面试官一般会（取决于公司文化和面试官个性）想听一下你解释你大致上打算怎么解决这个问题，乃至你打算用哪些data structure。能把这些东西在写之前想清楚并**讲清楚**，除了可以表现出清楚的思路之外，如果你的方向完全错误，面试官也有机会指点一二
- 

- 如果可以的话，边写码边解释自己为什么要这么写。我面试的时候一般嘴是不停的，给我模拟面试的前辈们高度赞扬这一点
- 

- 编写有用 test case 的能力：呼哧呼哧写完代码了，接下来可以对着代码说一下自己写的东西复杂度是多少，然后很重要的是，去想一些test case，来跑我们的代码。当然，很多公司的面试是用纯text editor作为平台，这种就是对着test case模拟我们的代码跑起来状态会怎么变化、最后会是怎么个结果。面试官一般会给你一两个test case，除此之外我们可以加edge case（比如empty list）和更复杂一些的test case
- 



### Behavioral questions



亚麻的 behavioral questions 可说是最有挑战的了，很喜欢问”你有没有这个经验，某某很糟糕的事情发生了（队友不做事、被老板质疑等等），你是怎么处理的“，情境很全面也很有通用性，所以准备过亚麻之后其他公司的 behavioral 面试就无敌了。
亚麻 intern 是在技术面试中抽出十分钟问 behavioral questions，可能在做题前或做题后。会出两道，分别出自亚麻的两道 leadership principles，所以准备的时候可以把自己的实习/科研/课程项目经历整理一番，理出适用于各个leadership principles的情境，并对常见题目列出STAR (Situation, Task, Action, Result)来回答。其中Action和Result都是非常重要的，另外也可以讲讲"what I've learned from this experience"。



`#2824671` 大约1个月之前 10-30 14:41:05

[Alice] mark



`#2824675` 大约1个月之前 10-30 14:41:29

[Alice] dz本科过去的还是刷了个硕士加



`#2824679` 大约1个月之前 10-30 14:41:48

[Alice] 盲猜热搜预定



`#2824680` 大约1个月之前 10-30 14:42:02

[洞主] Re Alice: 本科毕业后来美国读硕士



`#2824738` 大约1个月之前 10-30 14:52:57

[Bob] 亚麻还没发oa，孩子哭了



`#2824741` 大约1个月之前 10-30 14:53:55

[洞主] Re Bob: 拍拍bob，我也好多同学还没收到



`#2824950` 大约1个月之前 10-30 15:17:33

[洞主] 大家可以多问问题，不一定要和文章相关的，码了这么久的字，寂寞的很啊！
也来讲讲career fair好了...



### Virtual Career Fair



多年以前 career fair 可能是个挺有用的东西，但自从因为疫情改成 virtual 之后，几乎是去参加个热闹。
我们学校用的是handshake这个平台，可以参加感兴趣的公司的group session或约 1 on 1。group session 就是听公司介绍自己的业务，顶多放个 career fair 专用链接可以投简历。没啥好说的，我投了，也被干净利落地拒了。
1 on 1 就很有意思了。我每个 1 on 1 都挺没有效果的，都没有拿到面试。有些公司的 1 on 1 只是回答问题用的，并没有积极招人的意思。但我想说说我同学的神奇事件。先拿我当对照组吧。
我约了某 GPU 厂的 1 on 1，出于一贯的习惯，我提前几分钟进入会议室，发现对方已经在里面了。他详细问了我的科研，然后他说... “我们来个PyTorch的快问快答吧！” 我没有回答出来。
我同学也约了同一个人的 1 on 1。他成功回答了对方的 PyTorch 问题，直接拿到了面试，然后就拿到 offer 并躺平了。
这证明了 Virtual Career Fair 在机缘巧合之下也可以是非常有用的，值得在 1 on 1 之前准备一番。



`#2825263` 大约1个月之前 10-30 16:19:50

[Carol] 是刚去美国就找实习了嘛？我记得不是得上一年学才能找实习？



`#2825279` 大约1个月之前 10-30 16:21:29

[洞主] Re Carol: 在美国实习需要CPT，入学一学年即可申请，正好明年暑假去实习，所以今年就要开始找



`#2825285` 大约1个月之前 10-30 16:22:04

[Carol] Re 洞主: okk懂了



`#2825914` 大约1个月之前 10-30 18:04:04

[Dave] dz啥背景 是硕士才转码的嘛



`#2826137` 大约1个月之前 10-30 18:37:30

[Eve] 好奇问dz目前new grad好找工作吗？容易留下来吗？



`#2826144` 大约1个月之前 10-30 18:38:38

[Eve] 还有以dz的经验来看，去美读二硕以此实现run的目的是否成本太大？



`#2826298` 大约1个月之前 10-30 19:07:07

[Alice] Re Eve: 同在考虑二硕，已经研二了



`#2826547` 大约1个月之前 10-30 19:42:35

[Francis] Re Alice: 同



`#2826565` 大约1个月之前 10-30 19:46:35

[Eve] Re Alice: 问一下alice和francis是信院的吗？



`#2826566` 大约1个月之前 10-30 19:46:39

[Eve] Re Francis: 问一下alice和francis是信院的吗？



`#2826597` 大约1个月之前 10-30 19:50:20

[Grace] 求问北美实习/全职会出现要求学校diversity结果大校拿不到offer的问题吗，如果这样是不是一些tier2-3的学校更香呢



`#2826694` 大约1个月之前 10-30 20:05:48

[Alice] Re Eve: cs的 咋了



`#2827066` 大约1个月之前 10-30 21:17:11

[Hans] MSCS和meng找工作区别大吗？



`#2827576` 大约1个月之前 10-30 23:07:07

[洞主] Re Dave: 不是，本来就是信院的



`#2827611` 大约1个月之前 10-30 23:14:50

[洞主] Re Eve: 难肯定每年都难，毕业生一窝蜂找CS工作导致bar很高；但今年是个好年份，相比去年疫情来说回温不少，有亚麻捞就容易留下来，做cloud或其他相关业务的公司都在积极招人。成本是否太大取决于来美国的目的和自己的情况，以run为目的的话成本一点都不大，我逛领英时看到我们学校挺多二硕的。



`#2827644` 大约1个月之前 10-30 23:21:12

[洞主] Re Grace: 有的，据我所知 facebook（现为meta）招实习生对CMU就有这种情况，但这样的公司并不是很多。而且 CMU 毕业有挺大比例的 new grad 还是去了 facebook，只能说为此而决定去哪个学校有点不值得。你在任一个看得上眼的学校公布的 MSCS/CMU的一堆CS相关学位 就业数据或领英上逛逛，去向都是非常好的，各个学校差别不大。



`#2827663` 大约1个月之前 10-30 23:26:12

[洞主] Re Grace: 不过从另一个角度，既然学校和去向的好坏并不是强相关，选 tier2-3 的学校也没问题，或许可以在找实习或全职的学期更加轻松，趁还没工作多享受一下人生也不错。



`#2827696` 大约1个月之前 10-30 23:33:15

[Eve] Re 洞主: 还有一个需要问dz的问题，身份怎么解决？感谢dz



`#2827715` 大约1个月之前 10-30 23:37:25

[洞主] Re Eve: 二硕应该和直接读硕没什么区别的，来了都是一路 F1, CPT, OPT, H1B, file PERM certification for green card吧，还是有什么我不知道的，我就不瞎说了



`#2827726` 大约1个月之前 10-30 23:39:40

[Eve] Re 洞主: 可能我没说清楚，其实是想问dz如何考虑h1b越来越难抽这个问题上？如果3年opt没抽到不就得滚蛋了吗……



`#2827742` 大约1个月之前 10-30 23:41:58

[Isabella] 求问洞主这个时间线，是念的一年硕吗，刚Fall入学就开始面试？



`#2827748` 大约1个月之前 10-30 23:43:46

[Isabella] 开头说的10月接offer是指全职offer吗？
我准备22fall过去，非科班生准备跨专业念cs硕（预计1.5-2年），洞主有推荐的找工时间线吗？以及我在纠结大四下是去找找国内实习（非科班可能找不到），还是刷leetcode



`#2827750` 大约1个月之前 10-30 23:44:02

[洞主] Re Eve: 额那确实，打算去全球有其他office的公司这样有机会transfer去别的地方



`#2827772` 大约1个月之前 10-30 23:48:17

[Isabella] 真诚求问一下，cs硕最差top？在大厂的target list里，申请季焦虑自己无背景申不到好学校



`#2827776` 大约1个月之前 10-30 23:49:34

[洞主] Re Isabella: 哦我是找实习来着，也是1.5-2年的硕士，对2022 summer的实习来说2021 8-9 月是投简历的高峰期，推荐的实习时间线就是和我一样8月开始集中投简历；第二年暑假实习的时候认真实习拿return offer，但下班后保持刷题并投简历。



`#2827782` 大约1个月之前 10-30 23:52:49

[洞主] Re Isabella: 找实习和leetcode最好两个都要，不过如果有其中一个没法做到我也不会太担心，话说回来了，再怎么样都有亚麻捞。没实习又很容易和我一样过不了大多数简历关，但许多大厂不注重实习而主要考察leetcode。



`#2827789` 大约1个月之前 10-30 23:55:12

[洞主] Re Isabella: 越是大厂，越是会因为diversity招非top校的人，比如 Google 和 Facebook，同样背景的学生如果去一个名不见经传的学校，反而会比去 CMU 这种卷校更容易被捞简历，所以不需要担心。



`#2827796` 大约1个月之前 10-30 23:57:38

[Isabella] Re 洞主: 感谢dz，祝福顺利找到全职



`#2827800` 大约1个月之前 10-30 23:58:56

[Isabella] 不过之前还一直想主申CMU的INI项目，这样看来是不是也得考虑一下其他的学校了哈哈



`#2827857` 大约1个月之前 10-31 0:10:01

[洞主] 都申着吧，想去Google FB哪都能去，CMU虽然卷但是乐意助人的学长姐多、互相分享信息互相激励的同学也多；对于hot startup而言，CMU更有机会有学长姐在里面，校友资源还是不一样的。INI的培养方案也挺好，值得一去。



`#2830574` 大约1个月之前 10-31 14:50:49

[Grace] 没人问我就继续了，感觉dz面试很厉害的样子，想问下怎么练英语面试



`#2830602` 大约1个月之前 10-31 14:55:51

[Isabella] 洞主方便推荐下准备北美英语面试资源网站吗~除了leetcode刷题



`#2831868` 大约1个月之前 10-31 18:40:21

[洞主] Re Grace: leetcode刷到一定的数量后，可以开始试边写边说



`#2831887` 大约1个月之前 10-31 18:43:06

[洞主] Re Isabella: 一亩三分地很全面，我同学们现在已经在地里相认并互相加米了；除此之外leetcode discussion也是不错的来源；leetcode周赛也可以打一打，帮助很大



`#2833888` 大约1个月之前 10-31 23:15:19

[Jason] 好家伙，一看sde以为是随机微分方程



 插入图片

 预览 发表